\subsection{Anforderungen}
\label{sec:codec}
Die Anforderungen an den Datenkanal sind grundsätzlich andere, als die für 
die Audio- und Videokommunikation über \ac{WebRTC}.
Der Datenkanal benötigt nicht zwangsläufig eine geringe Latenz, niedrige 
Verlustrate oder einen hohen Datendurchsatz von Paketen.
Er ist weiterhin nicht an eine bestimmte Codierung des Payloads\footnote{Als 
Payload werden die Nutzdaten (Daten abzüglich Zusatzinformationen) bezeichnet.} 
gebunden 
und 
kann jedes beliebige Format an Daten übertragen.

In der Vergangenheit zeigte sich, dass Formate wie \ac{XML}, welche zu ihrer 
Einführungszeit eine erhebliche Verbesserung zum bisher Dagewesenen darstellten,
meist kompromisslos in allen Facetten übernommen wurden 
\cite{w3c:xml}.
Das führt dazu, dass bei weiteren neuen Formaten das alte Format weiterhin benutzt werden musste,
da dieses überall implementiert wurde.
Für \ac{WONDER}v2 wurde nach einer Möglichkeit gesucht, Daten in einer Form zu 
übertragen und auszuwerten,
welche unabhängig von allen Formaten ist.
Das bringt den Vorteil mit sich, dass subjektiv gut geeignete Formate wie 
\ac{XML} 
oder \ac{JSON} in der Zukunft nicht zwangsläufig verwendet werden müssen.

Die zu erarbeitende Lösung darf demnach an beiden Endpunkten kein fest implementiertes Protokoll für Datenkanäle beinhalten.

Die Anforderungen an Datenkanäle lassen sich folgendermaßen zusammenfassen.

Datenkanäle sollen ...
\begin{itemize}
\item jede Art von Daten übertragen können
\item kein fest definiertes Protokoll nutzen
\item keine festgelegte Codierung / kein festgelegtes Format nutzen
\item interoperabel zueinander sein
\end{itemize}
... und müssen nicht für jede Anforderung ...
\begin{itemize}
\item eine niedrige Latenz haben.
\item zuverlässig Daten übertragen.
\end{itemize}
